export const quizData1 = {
    "questions": [
      {
        "question": "Самоназвание юкагиров:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "multiple",
        "answers": [
          "алайи",
          "wадулы",
          "когимэ",
          "одулы"
        ],
        "correctAnswer": [2, 4]
      },
      {
        "question": "Их языки в науке известны как:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "multiple",
        "answers": [
          "тундренный юкагирский язык",
          "нижнеколымский юкагирский язык",
          "верхнеколымский юкагирский язык",
          "лесной юкагирский язык"
        ],
        "correctAnswer": [1, 4]
      },
      {
        "question": "Традиционные занятия юкагиров:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "оленеводство, коневодство",
          "оленеводство, рыболовство",
          "рыболовство, коневодство"
        ],
        "correctAnswer": "2"
      }
    ],
    "quizTitle": "1"
  }
  
  export const quizGreeting1 = {
    "questions": [
      {
        "question": "Проходите, пожалуйста!",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Сөп, бырастыы гын",
          "Сөп, баһаалыста",
          "Сөп, махтанабын"
        ],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Подождите, пожалуйста.",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Үтүө сарсыарданан!",
          "Сөп.",
          "Бырастыы гын."
        ],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Вы на экзамен?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Суох, маҕаһыыҥҥа кэллим.",
          "Оннук, эксээмэҥҥэ кэллим.",
          "Ээ, ыллыы кэллим."
        ],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Здравствуйте!",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Дорообо!",
          "Көрсүөххэ диэри!",
          "Баһаалыста!"
        ],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "....... , можно войти?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Баһыыба.",
          "Бырастыы гын.",
          "Махтанабын."
        ],
        "correctAnswer": "2"
      }
    ],
    "quizTitle": "Проверяем себя, выполняем тест. Найдите правильный вариант, который подходит по смыслу."
  }

  export const quizGreeting2 = {
    "questions": [
      {
        "question": "... Попов",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Аатым.",
          "Аҕам аата.",
          "Араспаанньам."
        ],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Вы женаты?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Эрдээхпин.",
          "Кэргэннээхпин.",
          "Оҕолоохпун."
        ],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Где работаете сами?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Дьиэбэр.",
          "Оскуолаҕа.",
          "Саха Сиригэр."
        ],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Есть ли у Вас дети?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Баар.",
          "Суох.",
          "Билбэтим."
        ],
        "correctAnswer": "1"
      }
    ],
    "quizTitle": "Проверяем себя. Найдите правильный ответ."
  }

  export const quizGreeting3 = {
    "questions": [
      {
        "question": "Ньургун хантан сылдьарый?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Бүлүүттэн.",
          "Дьокуускайтан.",
          "Нерюнгриттан."
        ],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Нэдиэлэҕэ иккитэ дьарыктанар буоллаҕына, биир уруок төлөбүрэ төһөнүй?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Сэттэ мөһөөх.",
          "Биэс мөһөөх.",
          "Түөрт мөһөөх."
        ],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Ньургун спорт ханнык көрүҥүнэн дьарыктанарый?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Сүүрүнэн.",
          "Атах оонньууларынан.",
          "Бэлисипиэт тэбэр."
        ],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Ханнык ыйга төрөөбүтүй?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Сэтинньигэ.",
          "Ахсынньыга.",
          "Алтынньыга."
        ],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "Олорор уулуссата:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Чараҥнаах.",
          "Хатыҥнаах.",
          "Саргылаах."
        ],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Үөрэҕэ нэдиэлэ ханнык күннэригэр буоларый?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Бэнидиэнньик уонна чэппиэр.",
          "Сэрэдэ уонна субуота.",
          "Оптуорунньук уонна бээтинсэ."
        ],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "Ньургун тугу таайарын сөбүлүүрүй?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Дьон аатын.",
          "Күрэхтэһиигэ ким кыайарын.",
          "Таайбараҥы."
        ],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Ньургун хас саастааҕый?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Отут түөрт.",
          "Түөрт уон.",
          "Сүүрбэ түөрт."
        ],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "Ньургун оҕолоро",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Игирэлэр.",
          "Кыргыттар.",
          "Уолаттар."
        ],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Ньургун ханнык омук тылын үөрэтэрий?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Ньиэмэс тылын.",
          "Кытай тылын.",
          "Ангылычаан тылын."
        ],
        "correctAnswer": "3"
      }
    ],
    "quizTitle": "Проверка понимания прочитанного диалога. Найдите правильный ответ."
  }


  //Тест / тургутук
  export const quizFamily1 = {
    "questions": [
      {
        "question": "Аҕаҥ ким диэн ааттааҕый?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Сардаана.",
          "Дьулус.",
          "Учуутал."
        ],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Бииргэ төрөөбүт хаскытый?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Иккиэбит.",
          "Бырааспын.",
          "Дьиэҕэ."
        ],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "Эн кэргэннээххин дуо?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Куоскалаахпын.",
          "Суох, сулумахпын.",
          "Эбээлээх эһээм."
        ],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Ийэҥ тугу үлэлиир?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Аһыыр.",
          "Утуйар.",
          "Оҕолору үөрэтэр."
        ],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Ханна олороҕут?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Маҕаһыыҥҥа.",
          "Дэриэбинэҕэ.",
          "Халлааҥҥа."
        ],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Хас саастааххыный?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Сүүрбэ биэс.",
          "Суоппар.",
          "Икки сүүс."
        ],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "Дьиэ кэргэҥҥит үтүө үгэһэ?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Сүрэҕэлдьээн сытабыт.",
          "Этиһэбит.",
          "Күөл кытылын ыраастыыбыт."
        ],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Эбээлээх эһээҕэр эн ким буолаҕын?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Кийиит.",
          "Көтүөт.",
          "Сиэн."
        ],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Ийэҥ уонна аҕаҥ...",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Кэргэнниилэр.",
          "Аҕас-балыс.",
          "Ини-бии."
        ],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "Эһиги дьиэ кэргэҥҥит иллээх дуо?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Оннук.",
          "Эрэллээх.",
          "Өйдөөбөтүм."
        ],
        "correctAnswer": "1"
      }
    ],
    "quizTitle": "Проверяем себя, выполняем онлайн тест. Читаем и переводим вопрос с якутского на русский. Затем выбираем правильный ответ."
  }

  export const quizAnimals1 = {
    "questions": [
      {
        "question": "",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Куобах уонна бөрө.",
          "Эһэ уонна саһыл.",
          "Сиэгэн уонна кырынаас."
        ],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Кырынаас.",
          "Кутуйах.",
          "Күтэр."
        ],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Ньиэрпэ (лаарга балык) уонна тайах.",
          "Ньиэрпэ (лаарга балык) уонна таба.",
          "Ньиэрпэ (лаарга балык) уонна туртас."
        ],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Хагдаҥ эһэ.",
          "Үрүҥ эһэ.",
          "Маҥан эһэ."
        ],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Аттар.",
          "Ыттар.",
          "Быттар."
        ],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Элиэ.",
          "Суор.",
          "Хотой."
        ],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Суор.",
          "Кэҕэ.",
          "Мохсоҕол."
        ],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Баҕа уонна тураах.",
          "Күүдээх уонна туруйа.",
          "Балык уонна куоаҕас."
        ],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Кырса уонна эһэ.",
          "Бэдэр уонна эһэ.",
          "Сиэгэн уонна эһэ."
        ],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Куба.",
          "Туруйа.",
          "Кыталык."
        ],
        "correctAnswer": "1"
      }
    ],
    "quizTitle": "Выполните тест. Из трех ответов выберите один правильный."
  }

  export const quizTales = {
    "questions": [
      {
        "question": '"Биэс ынахтаах Бэйбэрикээн эмээхсин" остуоруйаҕа Харадьын Мэргэн сөбүлүүр дьарыга (любимое занятие Хараджына Мэргэн в сказке "Старуха Бэйбэрикээн с пятью коровами")?',
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Булт.",
          "Тустуу.",
          "Уһаныы."
        ],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "Бэйбэрикээн балаҕана ханна баарый (где находится жилище Бэйбэрикээн)?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Ойуур быыһыгар.",
          "Дэриэбинэҕэ.",
          "Алааска."
        ],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Бэйбэрикээн туһунан остуоруйаҕа Биэтэлимэ диэн (в сказке о старухе Бэйбэрикээн Биэтэлимэ это название)...",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Үрэх.",
          "Өрүс.",
          "Күөл."
        ],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "Харадьын Мэргэн дьонугар Бэйбэрикээн кыыһа ким буоларый (кем является дочь Бэйбэрикээн по отношению к семье мужа)?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Кийиит.",
          "Эдьиий.",
          "Ийэ."
        ],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "Бэйбэрикээн туох бэргэһэлээҕий (какая шапка у Бэйбэрикээн)?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Чомпой.",
          "Дьорбуоҥка.",
          "Дьабака."
        ],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Харадьын Мэргэн тугу бултуу сырыттаҕына, оноҕоһо Бэйбэрикээн балаҕанын үөлэһинэн түспүтэй  (на кого охотился Хараджын Мэргэн, когда стрела попала через дымовое отверстие в балаган Бэйбэрикээн?)",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Куобах.",
          "Бөрө.",
          "Тииҥ."
        ],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Харадьын Мэргэн кими дуруускаһыт гына илдьэ барарый (Хараджын Мэргэн кого  взял с собой сватом)?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Айыыһыт сиэнин.",
          "Иэйэхсит сиэнин.",
          "Симэхсин сиэнин."
        ],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Бу аахпыт остуоруйаларгытыгар бэрэмэдэй диэн элбэхтэ этиллэр, ол тугуй (в этих сказках слово “бэрэмэдэй” встречается часто, что оно значит)?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Акка иилиллэр хааһах.",
          "Сыарҕаҕа ууруллар мөһөөччүк.",
          "Сүгэн кэбиһэр үрүсээк."
        ],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "Бэйбэрикээн кыыһын Харадьын Мэргэн тоҕо соҕотохтуу ыытарый (почему Хараджын Мэргэн на полпути отправляет дочку Бэйбэрикээн ехать дальше одной)?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Бэйэтэ бултуу барар.",
          "Тараҕана таайын таарыйан ааһаары.",
          "Кыыһырсаллар."
        ],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": '“Күтэр уонна чыычаах икки” остуоруйаҕа күтэр уонна чыычаах кыттыһан олорорго сүбэлэһэллэр. Ону сахалар биир тылынан туох дииллэрий (в сказке "Водяная крыса и птичка" крыса и птичка договариваются жить вместе. Как это называется одним словом)?',
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Дьукаахтаспыттар.",
          "Сэргэстэспиттэр.",
          "Холбоспуттар."
        ],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": '“Куоҕас суор икки” остуоруйаҕа суор куоҕас тугун тэбэрий (в сказке "Гагара и Ворон” куда ворон пинает гагару)?',
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Төбөтүн.",
          "Атаҕын.",
          "Самыытын."
        ],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": '“Үс бырааттыылар уоту ылбыттара” остуоруйаҕа  уолаттар оҕонньорго тугу кэпсиэхтээх этилэрэй (в сказке "Как три брата огонь добыли" что должны были рассказать парни дедушке)?',
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Олоҥхоттон быһа тардыыны.",
          "Кырдьык икки сымыйа кэпсээни.",
          "Былыргы номоҕу."
        ],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Кыра уол оҕонньор аллараа дойдуттан сылдьарын хантан билэрий (откуда младший брат узнает, что дедушка из нижнего мира)?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Суруктан ааҕар.",
          "Бөрөттөн истэр.",
          "Ииппит дьоно этэллэр."
        ],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": '“Баҕа аттаммыта” диэн остуоруйаҕа баҕа ханнык оту батас оҥостубутай (в сказке “Как лягушка верхом ездила” в качестве копья лягушка какую траву использовала)?',
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Манчаары.",
          "Кэнчээри.",
          "Үкэр."
        ],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": '“Саһыл эһэлиин” остуоруйаҕа эһэ туохтан куттанарый (в сказке "Лиса и Медведь " кого боялся медведь)?',
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Кымырдаҕас.",
          "Тигээйи.",
          "Үгүрүө."
        ],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": '“Кутуйахтаах тайах” остуоруйаҕа кутуйах күн сардаҥатын урут ханна көрөрүй (в сказке "Мышь и лось"  где раньше мышь наблюдала за лучами солнца?)',
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Былыттар быыстарынан.",
          "Мастар төбөлөрүгэр.",
          "Хайа кэтэҕиттэн тахсарын."
        ],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Мэник Мэнигийээн өлбүт ийэтин туохха уган аҕаларый (Мэник Мэнигийээн куда поместил свою мать)?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Мас буочукаҕа.",
          "Тирии хааһахха.",
          "Туос тымтайга."
        ],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Мэник Мэнигийээн эдьиийиттэн таарыйа тугу көрдүүрүй (Мэник Мэнигийээн что еще просит у сестры)?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Туус.",
          "Арыы.",
          "Суорат."
        ],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "Мэник Мэнигийээн оҕо тугун бобо тутан ыга баттыырый (что Мэник Мэнигийээн принял за нарыв темени и надавил на нее)?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Муннун.",
          "Кутургуйатын.",
          "Дьулайын."
        ],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Мэник Мэнигийээн тэтиҥнэргэ тоҕо таҥаһын тырыта-хайыта тыытан иилэрий (почему Мэник Мэнигийээн развешивает на осины лоскутки разорванной одежды)?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Салама буоллун диэн.",
          "Бэлиэ хаалларар.",
          "Тоҥмуттар дии санаан."
        ],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": '“Таһаҕаһын чэпчэппит” остуоруйаҕа киһи атын бэрэмэдэйин хайыырый (в сказке "Облегчил поклажу" что делает человек с переметной сумой)?',
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Устан ылан быраҕар.",
          "Бэйэтэ ылан сүгэр.",
          "Аара суолга хаалларар."
        ],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "“Тэбэнэкээн эмээхсин” остуоруйаҕа Тэбэнэкээн туохха хам сыстарый  (старуха Тэбэнэкээн к чему прилипает)?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Мас сымалатыгар.",
          "Күүгэҥҥэ.",
          "КүтСилимҥээр."
        ],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Алаа Моҕус оҕолоро  (дети Алаа Могус)...",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Тараҕайдар.",
          "Хоһуойдар.",
          "Маадьаҕардар."
        ],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "Алаа Моҕус тоҕо буруус уларса барарый (почему Алаа Могус идет одалживать брусок)?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Сүгэтин, быһаҕын сытыылаары.",
          "Уһанаары.",
          "Уларсан баран биэрбэтэхтэрин иһин."
        ],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "Остуоруйаларга туттуллар тыл (наиболее часто используемое слово в сказках)?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "Үһү.",
          "Дии.",
          "Этэ."
        ],
        "correctAnswer": "1"
      }
    ],
    "quizTitle": "Аахпыт сахалыы остуоруйаларгытын төһө өйдөөбүккүтүн бэрэбиэркэлиэххэйиҥ эрэ (решаем онлайн-тест по прочитанным сказкам)."
  }
  
  export const quizData3 = {
    "questions": [
      {
        "question": "Как переводится слово «мама»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "амаа", 
          "эньиэ", 
          "экыа", 
          "акаа!"
        ],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Как переводится слово «папа»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "эньиэ", 
          "экыа", 
          "амаа", 
          "акаа"
        ],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Хавдьаа – это младший брат мамы?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "нет",
          "да"
        ],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "Как переводится слово «абучиэ»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": [
          "дедушка", 
          "старший брат папы", 
          "папа", 
          "бабушка"
        ],
        "correctAnswer": "4"
      }
    ],
    "quizTitle": "3"
  }
  
  export const quizData4 = {
    "questions": [
      {
        "question": "Как переводится слово «земля»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["лукул", "лаwйэ", "саал", "чаwул!"],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "Как переводится слово «саал»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["трава", "море", "дерево", "цветок"],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Как переводится слово «берёза»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["чаwул", "йаа", "саал", "ульэгэ"],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Как переводится слово «хомоньэй пуриэ»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["шикша", "смородина", "брусника", "голубика"],
        "correctAnswer": "4"
      }
    ],
    "quizTitle": "4"
  }
  
  export const quizData5 = {
    "questions": [
      {
        "question": "Как переводится слово «животные»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["йэлукунугурчэндьэрукунпэ", "ньаwньиклиэ", "өркөбө", "сальил"],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "Как переводится слово «олень»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["сальил", "хайчиэтэгэ", "илэ", "надэ"],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Как переводится слово «уйэньэйрукунпэ»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["животные", "птицы", "крыло", "клюв"],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Как переводится слово «удиль»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["стерх", "лебедь", "чайка", "розовая чайка"],
        "correctAnswer": "1"
      }
    ],
    "quizTitle": "5"
  }
  
  export const quizData6 = {
    "questions": [
      {
        "question": "Из чего делают ярангу?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["из жердей и ткани", "из жердей и оленьих шкур", "из оленьих шкур"],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Как переводится слово «строганина»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["альҕа", "тэльиэдальҕа", "чааха", "умуйэ"],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Как переводится слово «wадун нимэ»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["рыба", "юкола", "строганина", "яранга"],
        "correctAnswer": "4"
      }
    ],
    "quizTitle": "6"
  }
  
  export const quizData7 = {
    "questions": [
      {
        "question": "Пайпэн хандьэмэльэ сукун - это:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["мужская зимняя национальная одежда", "женская зимняя национальная одежда", "женская летняя национальная одежда", "мужская летняя национальная одежда"],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Пайпэн лэwэймэльэ сукун - это:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["женская летняя национальная одежда", "мужская летняя национальная одежда", "женская зимняя национальная одежда", "мужская зимняя национальная одежда"],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "Кэйпэн хандьэмэльэ сукун - это:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["женская зимняя национальная одежда", "женская летняя национальная одежда", "мужская летняя национальная одежда", "мужская зимняя национальная одежда"],
        "correctAnswer": "4"
      },
      {
        "question": "Как переводится слово «шарфик»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["угурчэ", "туурии", "ньамиирукун", "моҥо"],
        "correctAnswer": "3"
      }
    ],
    "quizTitle": "7"
  }
  
  export const quizData8 = {
    "questions": [
      {
        "question": "Как называется сказка, которую вы посмотрели?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["«Почему северная куропатка белая?»", "«Почему у куропатки на лапах щётки?»", "«Почему у куропатки красные веки?»"],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Кто нашел куропатку?",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["девочка", "мальчик", "женщина"],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Что испачкала куропатка?:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["крыло", "хвост", "клюв"],
        "correctAnswer": "2"
      }
    ],
    "quizTitle": "8"
  }
  
  export const quizData9 = {
    "questions": [
      {
        "question": "Илья Иванович Курилов:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["юкагирский писатель", "юкагирский мелодист", "юкагирский художник"],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Переведите правильно отрывок песни «Лабунмэдэнудиэ» Лабунмэдэнудиэ, Льэр маархуонь мэт чуҥдэ.",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["Милая Лабунмэдэну, Моя мысль только о тебе.", "Милая Лабунмэдэну, Моя любовь к тебе огромна.", "Милая Лабунмэдэну, Я очень скучаю по тебе."],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "Как переводится название песни «Мэт Йуорпурэ»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["«Моя жизнь»", "«Моя любовь»", "«Моя тундра»"],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Как переводится название песни «Мит эньиэ»:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["«Моя бабушка»", "«Моя тундра»", "«Наша мама»"],
        "correctAnswer": "3"
      }
    ],
    "quizTitle": "9"
  }
  
  export const quizData10 = {
    "questions": [
      {
        "question": "Как зовут знаменитых братьев Куриловых?:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["Гаврил, Семён, Василий", "Семён, Николай, Геннадий", "Семён, Гаврил, Николай"],
        "correctAnswer": "3"
      },
      {
        "question": "Кто написал роман «Ханидо и Халерха»?:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["Семен Николаевич Курилов", "Гаврил Николаевич Курилов", "Николай Николаевич Курилов"],
        "correctAnswer": "1"
      },
      {
        "question": "Псевдоним Гаврила Николаевича Курилова:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["Улуро чии", "Улуро Адо", "Окат Бэй"],
        "correctAnswer": "2"
      },
      {
        "question": "Псевдоним Николая Николаевича Курилова:",
        "questionType": "text",
        "answerSelectionType": "single",
        "answers": ["Окат Бэй", "Николай", "Улуро Адо"],
        "correctAnswer": "1"
      }
    ],
    "quizTitle": "10"
  }